耶和華係唔係好憎食素

有一日，那人（亞當）和他妻子夏娃同房，夏娃就懷孕，生了該隱，便說：『耶和華使我得了一個男子。』又生了該隱的兄弟亞伯。亞伯是牧羊的；該隱是種地的。有一日，該隱拿地裡的出產為供物獻給耶和華；亞伯也將他羊群中頭生的和羊的脂油獻上。耶和華看中了亞伯和他的供物，只是看不中該隱和他的供物。

以前睇就覺得好怪
special k唔好咩？
點解一定要殺生咁能嗜血

笑左

要舖路寫該隠係衰人

創世記1-11章係古代兩河流域, 巴勒斯坦, 埃及一帶嘅宗教, 文化故事. 裏面有唔少推源故事, 反映緊古人對天地起源, 人類起源, 生育點解會有痛苦, 死亡, 天災等等問題嘅睇法.

該隱同亞伯故事好可能反映緊古代遊牧同農業兩種職業之爭.

故事一直流傳發展, 加上歷代嘅宗教, 道德, 文化解釋, 漸漸又增添左人與神, 人與人之間微妙關係嘅想法.
有D教會鍾意講亞伯攞頭生嘅羊做祭品, 該隱就唔係. 但聖經並無講該隱嘅獻祭嘅農產品係次等貨色, 所以唔應該就此武斷.
反而故事卻可能係反映古代社會對遊牧生活同農耕生活, 時有競爭, 時有比較嘅實況.
當然, 該隱嘅反應或者可以說明佢對自己人生遭遇嘅態度---嫉妒. 而呢一種態度, 行為反應, 被用作道德教化時, 慢慢就形成正與邪, 賞善罰惡等等嘅原則.

耶和華看中了亞伯和他的供物

唔係，係因為該隱嘅態度唔好

只係故事，你鍾意點演繹都無所謂

「有一日，那人（亞當）和他妻子夏娃同房，夏娃就懷孕，生了該隱，便說：『耶和華使我得了一個男子。』又生了該隱的兄弟亞伯。亞伯是牧羊的；該隱是種地的。有一日，該隱拿地裡的出產為供物獻給耶和華；亞伯也將他羊群中頭生的和羊的脂油獻上。耶和華看中了亞伯和他的供物，只是看不中該隱和他的供物。」

該隱冇攞最靚嗰棵菜獻俾耶神，但亞伯攞最矜貴嘅頭生羊同脂油獻俾耶神，所以耶神鐘意亞伯嘅行為多啲

喺𠵱個故事當中，我哋學識耶神係崇尚資本主義，佢知道亞伯嘅貨係值錢啲

可以睇下Jordan Peterson個見解

不可妄自猜度神

正解